朱凱廸鄭松泰遭DQ案 本月26日聆訊

朱凱廸(左)與鄭松泰(右)早前遭市民入稟要求取消其議員資格。(資料圖片)

高等法院上周五(14日)裁定社民連梁國雄、香港眾志羅冠聰、劉小麗及姚松炎4人宣誓無效，喪失議員資格。除政府入稟外，亦有市民於今年3月入稟，要求法庭取消立法會議員朱凱廸、鄭松泰的議員資格。根據司法機構網頁顯示，案件已排期在本月26日聆訊。

市民羅景楊於今年3月，委託律師入稟高等法院提出2宗訴訟，要求法庭頒令宣布立法會議員朱凱廸和鄭松泰在宣誓時違反《基本法》和《宣誓及聲明條例》，以及頒發禁制令，阻止他們2人以立法會議員身份行事。

目前根據司法機構網頁所顯示，2宗案件將於本月26日早上9時半開庭審理。

立法會議員朱凱廸現時亦面對訴訟，被問到會否擔心今次案件成為先例，導致他失去議席，朱凱廸指「我冇得驚㗎，因為我正正就喺個大趨勢裏面」，如果北京選擇覺得立法會不應如此存在，要令立法會變成人大或臨立會，亦無法以一個人去阻擋，只能讓市民看到問題而站出來阻擋。

最快幾時判？

鄰國已經猖狂到課金俾市民DQ議員

點解民主黨無份？

凶多吉少

關鍵少數呀

朱凱廸唔駛諗總唔總辭啦

民主花瓶？

玩撚完

張超雄、邵家臻、尹兆堅、林卓廷、黃碧雲、鄺俊宇、朱凱廸、陳志全

依幾個都排緊期比人dq中

hydie釋出善意未？

點解公民黨一個都冇

B隊

票王都DQ, 咁投票黎做嘜鳩

如果無記錯
公民黨競選宣傳單張好似見有"自治"字樣

黨要佢地含家產

,,,

點解建制一個都冇，做到一堆屎咁

基本法都有寫香港有高度自治，
擁護基本法都唔得？

鄭松泰唔係安份宣誓唔玩野咩？
做咩又畀人dq

Hea讀

玩旗

唔夠真誠

自治邊有分高度低度
自治就係自治

象哥第二次宣誓都冇事啦

幾時DQ哂呀

朱議員：

希望你可以溫和地同林鄭政府好好地傾，令你唔好比人DQ啦。我相信林鄭係理性務實既他首，佢一定會聽你講架。你加油呀！

一市民上

玩旗係另一單

香港精神-唔見棺材唔流眼淚

比人告緊

DQ完六個都冇事發生
比我係中共都會瘋狂DQ啦

返工

佩服佩服

無架啦，無限修法，點夠佢玩。
可笑是果d自稱泛民人士仲天真地求人分開選
來生不做中國人，
在生的，現實有錢的，可以走就走啦
走唔到，等被烕聲啦。
天烕中共先可以救香港

點解冇保皇狗份？

個腦漏左係老母閪到？

我好想佢兩個俾人dq呀
都玩到咁大
唔爭在玩大啲
一係刺激到啲人反抗
如果冇人反抗
就死快啲
橫死掂死不如爽快啲
最好民主黨都雄

D撚晒佢啦
等人知道原來仆街政府真係好撚仆街

陳淑莊咪因佔中刑事告緊囉

有威脅咪dq囉
朱凱迪應該走唔甩

唔夠真誠真係萬能key

應該dq哂

最慘係dq完仲要回水

邊個話佢冇

好想睇下朱不遷個老豆為左保住自己個議席點樣無限轉移自己底線

dq4果陣判詞話加開場白同結束語
意圖將訊息加入成誓詞1部分已經唔符合資格
啱啱新聞都剪咗佢2個宣誓加料d片
10月復會非建制應該已經失守3分1

我都係咁諗
dq完都係鳩遊行,之後咪又係咁

Agger
睇到無心

頭先又見3位義士入罪
辛苦哂

共產黨地下黨員點會dq

會唔會係見到棺材仲狗衝去奶？

3分1係全體議員
應該點搞都唔會冇

搞多十個就夠
容乜易
最壞情況咪掃走B 隊d 人再叫佢入政府做

補選都難搞
非建制會夾名單
但選管會可以截咗止再dq你
禁制令又唔會批,jr又排到下屆選

咪係
全部DQ晒咪得
選都無得選呀

建制全取6席
過3分2冇難度

其實由個法庭去批判某人是否真誠宣誓真係玩曬

老實講，班建制同功能組別，當中有幾多真心宣誓，大部份都各懷鬼胎，為錢為利益既仆街

要dq , 呢班仆街都要dq, 特別係d有雙重國籍既，明明已在另一場合宣效忠其他國家，在立法會就另一個樣對稿讀，用表面證據去批判內心既真誠與否

我坐撚住左你果個腦呀而家SOR9Y
而家起身送多條假腸比你啦

其實法庭應該好唔想審依d case

不真誠使用電腦

香港政府學大陸玩'法治'，夾硬做d 法例去對付異己人士

法例on9都好，法庭都只能跟隨.....

其實之後個D 都有D 難度去被人DQ....

釋法已經講到明要點判

只要修法、釋法，異見人士都由無罪變有罪，
而家個官又可以主觀判斷而唔講證據，
名為法治，根本係人治。

泛民：唔緊要 補選贏返咪得囉

快撚啲判啦

熱狗 老泛民：最衰都係梁遊

黨話DQ就DQ

唔洗總辭啦
全部都被dq

dq4果陣判詞話加開場白同結束語
意圖將訊息加入成誓詞1部分已經唔符合資格

完全唔係正常違反宣誓既定義
龍門任佢擺
玩條撚咩

梁游個單野 列舉哂10 個8個要點 eg港獨
證明佢地係違反
之後既人一個半個已係違反
dq仲要搞到破產

劉小麗一字不漏
個狗官去計速度, CLS

根本我地既行政、立法、司法系統都全面崩潰
港獨全面FORMAT先係唯一出路, 根本無第二條路

攞民主派果20幾席直接重選ba la

最尾完左先加多句鉛水都會dq既話不如嗌港獨

之後就話因為係宣誓個時前後講野，客觀有意圖，所以要dq

依家由港共出手嘅焦土反而仲有希望
自己投建制嘅所謂焦土根本係送民意比對家
希望港共再dq多幾個

所以我都唔明d香港人咁鐘意怪責受害者/挑戰極權既人
都唔去認清共產黨極權係對香港有幾咁大既破壞
e.g 你搞港獨->立23條, d人就會無力反擊
覺得再堅持反23條=撐港獨=唔道德,無光環=好怕比位人入
(呢d係班柒頭既奇特思維, 仲覺得共匪無位就唔入你)
但唔諗下03年點解無港獨 但要推23條?
加上今次宣誓條例...點解黃定光可以無事? 可以2次宣誓?
點解689講少香港兩隻字都無事?
同埋呢個條例根本唔係咁樣針對人...原意亦非如此
比共匪拎左上手既野都會用權用到盡,,,

點解同1日宣誓差唔多時間俾人jr
但審既時間爭咁遠
梁游1個月入jr+聆訊+宣判
依4個拖咗半年先審,前後9個月
朱鄭就月尾先開始審

dq埋鄺仔d港豬先會驚
依家只係顯示左連立法會都唔比反對派存在，要變人大
而為左搵飯食做議員既政棍就算吧啦

可以無啦啦釋法寫無得重新宣誓 都唔叫修法

689做特首講錯都無野

因為落order

民主派寜願俾人dq晒都唔自己辭職
用反嗰四條友既理據，黎緊既全部都一樣可以dq. 同埋政府根本唔使自己出手，搵d土共愛字頭去郁你已經冇野好講

其實中央對梁游最好,
淨係要佢地白白支付一個月辦公室使費同白做一個月
今次呢四個就差唔多一年
松泰同heidi 就兩年
上面其他人就三年
最睇唔過眼既公民黨就白俾五年使費 同白做五年

自己辭職今屆選唔返

得
如果半年後先重選

5年 4年任期

4人真係白做一年
松泰heidi如果有事應該都好快 唔駛2年 無事就唔駛賠

Dq埋25泰啦
想睇熱狗沉船

呢樣嘢真 而家愈遲DQ就愈仆街
錢就使咗 點樣嘔到出嚟

依家個勢，法庭一受理=死硬

即刻同你5個月補選

青山‧熱狗即時覆滅